35前官員及社會人士聯署 籲各方放下敵意 促成立獨立調查委員會

35名前政府官員及社會人士以個人名義聯署，再度促請港府考慮成立獨立調查委員會。聯署呼籲，各方當下必須克制，放下敵意，甚或暴力抗爭，再謀求走出困局之路。

聯署就各方有以下呼籲：
‧特首及政府
展現作為特區領袖的政治道德勇氣，從香港社會整體利益出發，以實際行動化解當前社會日深的矛盾；

政治問題始終要政治解決，不把前線警員推向政見對立的前緣；

政府帶動和解，成立法定獨立調查委員會，以較宏觀視野和範圍調查過去一個多月的衝突由來和過程。調查旨在尋找真相，並非針對任何一方，並在共同認識的真相基礎上，吸收經驗和教訓，走向和解，修補各方關係。調查過程期間，社會矛盾亦可開始緩和。倡議獨立調查委員會之框架，社會輿論趨向共識，懇請特首和政府再三考慮。

‧示威者
懇請示威或請願人士縱有多大不滿，亦不要以危害人身及生命方式進行。社會議題的爭取總有其過程，能持續凝聚大多數人的支持才是成功關鍵。暴力每每帶來仇恨，不單分化社群，亦誘發更多暴力，使人偏離初心，主動或被動的流血、失去自由、甚至犧牲。

‧警務人員
警務管理層在制定應變指揮策略時，應以社會利益為依歸，尤其是在處理突發衝突，盡力避免矛盾進一步升級，並考慮對大多數市民的影響、無辜市民和示威者的反應，以及前線警員的安全。

警員務必以專業紀律執行職務，維持警隊在市民心目中應有的良好形象。

‧新聞自由
新聞自由是香港的核心價值之一，呼籲各方必須尊重和保護。

聯署人如下（以姓氏筆畫序排列）：

和事佬

王維基